\chapter{Technologie}
\label{ch:technologie}

In dit hoofdstuk lichten we de technologie-stack toe die gekozen is voor de realisatie van de applicatie. De keuzes zijn gebaseerd op de standaarden binnen IRC Engineering en de specifieke vereisten van dit project.

\section{Frontend: React}
Voor de gebruikersinterface maken we gebruik van \textbf{React}. React is een populaire JavaScript-bibliotheek voor het bouwen van user interfaces, ontwikkeld door Meta.

De belangrijkste redenen om voor React te kiezen zijn:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Component-based architecture:} Dit maakt het mogelijk om herbruikbare UI-elementen te bouwen, wat de consistentie in de applicatie bevordert.
    \item \textbf{Virtual DOM:} Dit zorgt voor efficiënte updates van de pagina, wat essentieel is voor een vlotte gebruikerservaring tijdens het ondertekenproces.
    \item \textbf{Ecosysteem:} React heeft een enorme community en veel beschikbare libraries, wat de ontwikkeling versnelt.
\end{itemize}

\section{Backend: C\# en .NET}
De logica van de applicatie en de API worden ontwikkeld in \textbf{C\#} met behulp van het \textbf{.NET framework}. Dit is de standaard backend-technologie binnen IRC Engineering.

De voordelen van .NET in deze context zijn:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Strong typing:} C\# is een sterk getypeerde taal, wat helpt om fouten vroegtijdig tijdens de ontwikkeling op te sporen.
    \item \textbf{Security:} .NET biedt ingebouwde functionaliteiten voor authenticatie en autorisatie, wat cruciaal is voor het veilig verwerken van handtekeningen.
    \item \textbf{Performance:} De moderne versies van .NET zijn sterk geoptimaliseerd en bieden hoge prestaties voor web-API’s.
\end{itemize} 
% HIER ZAT DE FOUT: De itemize moet afgesloten zijn VOOR de volgende sectie begint.

\section{Database: PostgreSQL}
Voor de opslag van gegevens, inclusief de document-metadata en de audit trail, gebruiken we \textbf{PostgreSQL}.

PostgreSQL staat bekend om zijn betrouwbaarheid en robuustheid. Voor dit project is vooral de ondersteuning voor complexe queries en transacties belangrijk, zodat we kunnen garanderen dat een handtekening altijd correct en onveranderlijk wordt opgeslagen in de audit trail.

\section{Hosting en Ontwikkelomgeving}
De applicatie wordt gehost binnen de infrastructuur van Recytix, die volledig draait op **Linux Debian** servers. De handtekeningmodule functioneert als een microservice binnen dit ecosysteem, waardoor het direct gebruik kan maken van de bestaande gebruikersaccounts en rechtenstructuren.

Een specifieke technische uitdaging tijdens de ontwikkeling was de integratie met **Itsme**. De authenticatie-flow van Itsme vereist strikte veiligheidsprotocollen en functioneert niet op een lokale ontwikkelomgeving (`localhost`). Hierdoor was het niet mogelijk om de volledige flow lokaal te testen. Voor elke test-iteratie van de Itsme-integratie moest de applicatie effectief gedeployed worden naar een online testomgeving op de Linux-servers, wat zorgde voor een complexere ontwikkelcyclus.