\chapter*{Voorwoord}

Voor u ligt de graduaatsproef "Ontwikkeling van een generieke digitale ondertekenmodule met SMS- en Itsme-integratie". Dit werk vormt de afronding van mijn opleiding Graduaat Programmeren aan HOGENT. Het project werd uitgevoerd tijdens mijn eindstage bij IRC Engineering in Dendermonde, waar ik de kans kreeg om mee te werken aan de applicatie Recytix.

Het realiseren van dit project was een leerrijke ervaring die niet mogelijk was geweest zonder de steun en begeleiding van verschillende personen.

Allereerst wil ik mijn mentor, \textbf{Kris De Ridder} (Senior Project Engineer), bedanken. Kris, bedankt voor het vertrouwen dat je me gaf om meteen aan de slag te gaan met de core-technologieën van het bedrijf. Je deur stond altijd open voor vragen, en je feedback tijdens de code-reviews heeft me enorm geholpen om een betere developer te worden. Ook bedankt voor de ruimte die ik kreeg om zelfstandig de Itsme-integratie te onderzoeken en uit te werken.

Daarnaast wil ik mijn promotor vanuit HOGENT, \textbf{Tommy Uytterhaegen}, bedanken voor de opvolging en de constructieve feedbackmomenten tijdens dit academiejaar.

Een speciaal woord van dank gaat uit naar het volledige team van \textbf{IRC Engineering}. Vanaf dag één werd ik warm onthaald en behandeld als een volwaardig lid van het team. De aangename werksfeer en de behulpzaamheid van de collega's maakten dat ik elke dag met plezier naar kantoor kwam.

Tot slot wil ik mijn familie en vrienden bedanken voor hun steun en interesse tijdens mijn studie en deze stageperiode.

\vspace{1cm}
\noindent Lennert Van Daele \\
Dendermonde, \today